「長文」唔係一個醫護，但處理過其他國家既罷工

想分享少少有關罷工，等HAEA既人同埋其他人心理準備

首先，自古以來既罷工都係不外乎向資方爭取三樣野
人工、工時、待遇

所以先前以罷工爭取五大訴求既香港人
同埋而完以罷工爭取全面封關為全香港人謀健康既醫護

根本唔需要理會發動群眾鬥群眾抹黑醫護既言論

原因：
1）佢地10個有9.9個都唔係行業內既人
2）爭取以上三樣野以外既罷工係難以抹黑
3）係武漢肺炎下只有做官同埋唔係香港既藍絲先係既得利益者，可以免於健康風險或一早已係風險之中想人死

去重點：

商業經濟下，破壞罷工不外乎三招
1）威嚇 - 包括但都限於炒人（專打出頭鳥）
2）拉攏及收賣投機者 - 中間派及以高價收賣支持既人
3）拖得就拖

做齊以上三招先會對大多數試探同埋讓步
因為對方已經大概心中有數你既底線係邊

當然係中港共政權下佢地更加會用滲透同埋分化手段

就以上幾項有以下建議及祝告：

1）To 所有醫護：部分妥協會比全部破裂後果更慘
可參考商業下，成功爭取加人工後一定會狂加工時及減福利，你會比冇加人工更慘。要贏一定要全部都贏，一定要保障冇秋後算賬，齊上齊落。

2）To 仲諗緊既投機醫護：投機者往往只有好少係優待，好肯定你唔會係第一批。你最後所得到既會比站係罷工一方去打敗資方所得更少。

冇工會（勞方）參與下既承諾/投機所得可以係一夜間被奪去，無保障性。

3）必須要拒絕閉關會議：公開談判下由公眾監察最終所得到一定係最大，最有保養。一切閉門會議都只係比資方利用製造言論分化及進行枱底交易既技倆。

4）To 醫護及香港人：對方一定拖得就拖，從而試探底線，拖到有人出事下推比你地。你地會好大壓力，但同樣佢地都係。

站係健康生命無妥協既空間下，一定要企硬。

資方係最後一刻頂唔順前一定會不停重複上面破壞三步曲

近年可比既罷工係法國，但佢既只係為左減油價（人工）
同今日醫講界既罷工根本係兩回事。

而你地更加係一班真正擁有專業知識既人，全球都係對醫護專業係求才若渴，唔係幾個月就可以訓練出黎既政權走狗。

相信大家，只要你地肯企埋一齊係無得輸，你地自身既優勢本來就令資方無咩談判籌碼。

今日既談判雖然未必係最佳表現，但你地都做得好好

最後

作為香港人，絕對支持你地所爭取，義無反顧

Push

深夜出文有冇人睇

push一定要推

見到好多人講
政府等緊社區大爆發，強迫醫護復工

但記住：一日未封關，一日社區大爆發都唔會完
撐住啊 醫護手足

推

高汁

香港醫護 企硬！

如果政府係一間商業機構

股東就係佢香港人

只要連股東都唔賣資方帳（拒絕一切藍絲抹黑及批鬥醫護）

資方必須要跪低

你可能話呢間係國企，唔需要向股東交代

公司管理層可以選擇攬炒

但既然股東無話語權，就更加要站在勞方一邊對抗暴政

股東可能會付出代價，但只會係短暫

最終一定會黨毁國亡

仲有，就算社區大爆發都唔好番工，到時你地已經處理唔到，唔好送頭

其實唔樂觀，一定冷處理

Push

市民唔會同佢冷處理，佢每日望下藥房
疫症唔會同佢冷處理，佢每日望下數字
呢d係林鄭真正敵人，但林鄭永遠唔會認清現實

是

大爆發都唔好返工，唔好出賣香港

係低調處理

正常都會選擇咁做

但今日HR出既email就知道唔正常

同埋醫護既罷工唔係講緊只影響醫護既人

支持醫護

醫護罷工而家有兩個最大問題：
叫價太低
一早就露底牌 社區爆發就返去返工

要罷就要罷得徹底 叫價有咁高叫咁高 只有同港共鬥無恥先會贏
唔需要理會民意 因為一早歸晒邊 撐醫護既點都會撐

有！

支持醫護既所有決定。
始終，命仔係你地既！

推！

真

好文一推

push

幫你推住先

Good

企硬！

其實今日表現好好

第一，先小人後君子，先罷非緊急服務，顯示決心同影響力，事實上已經有好大震懾力同埋市民理解

第二，社會輿論已經接近一面倒要求立即全面封關，上至政客、醫學權威，下至一眾打工仔銀髮族，因為大家都係既得利益者，多謝林鄭令到黃藍奇蹟大團結，只要不斷強調不全面封關就會增加社區大爆發風險，佢基本上冇得拆

第三，由談判一開始直搗皇龍話大家等左高醫生三個幾鐘，然後直截了當要佢正面回答最重要果兩大訴求，跟住佢不停帶大家遊花園林鄭錄音機上身，最後宣布談判破裂罷工行動立即升級果一下幾咁霸氣。

同意談判一定要公開，可以直接顯示到呢個政府係幾咁無能，順便可以做埋文宣，不斷去解釋封關嘅重要性，同埋罷工嘅合法性，呢兩點係佢哋永遠都兜唔到。

建議談判嘅時候可以，以子之矛，攻子之盾，例如好似記者朋友聽到林鄭話醫護人員用激進行為去爭取訴求，即刻就問基本法保障香港人有罷工自由，何來激進？又例如林鄭用英文話醫護人員嘅訴求非理性，即刻又有外媒問佢到底係邊個訴求非理性。唔好俾機會佢遊花園，佢唔答一次，你問多佢兩次。

最後，我認為醫護手足只要企硬就會贏，因為只得四個可能性

1. 唔封關>社區爆發>林鄭一定係千古罪人

2. 唔封關>社區竟然無事>醫護人員一眾努力

3. 封關>社區無事>多謝醫護罷工救港

4. 封關>社區一樣爆發>林鄭置香港人之生死不顧太遲封關

個人傾向會係第1個情況，係最差個情況，所以希望手足們一定要提高警覺，保存自己，死既係藍絲廢老大陸人，疫情過後就係要全力光復香港。

香港人全力與醫護同行 醫護先係守護香港既英雄

好文一推再推

好文再三推

push 一定要企硬 啄死政府 罷工有理
爆發咪唔撚醫 同歸於盡

企硬 真係千祈唔好縮

加油

pushhh

有冇諗過咁多人支持係呢個原因
話俾人聽佢地唔係貪生怕死偷懶
而係保護我地

推
醫護加油！
一定唔可以部分屈服

推
支持醫護！

P牌照推

push
推比朝早起身仲考慮緊嘅醫護手足

同樓主諗法相近 已經出過好多post講:
醫護 特別係專職果班 罷工其實好難輸 唔好驚

[叫價]唔想俾人清算 就要反客為主

「社區爆發既話會返去救人」

到今時今日 仲係大部份人唔識政治

罷工既叫價一定要高

建議每個人都應該入去睇曬佢 而且罷工係要全民罷 而非醫護罷

pish

錯撚哂
民意分哂邊 要感動既幾個月前已經感動曬
而家我地要爭取既對象唔係用軟有用
班藍絲唔見棺材唔流眼淚 你愈強硬先愈有機會令佢唔敢反對你

過左咁耐仲未明呢個道理??

one push

依個19政府用嚟用去都係果啲招
唔好俾佢大到

入黎睇

醫護 特別係專職果班 罷工其實好難輸 唔好驚

[叫價]唔想俾人清算 就要反客為主

「社區爆發既話會返去救人」

到今時今日 仲係大部份人唔識政治

罷工既叫價一定要高

建議每個人都應該入去睇曬佢 而且罷工係要全民罷 而非醫護罷

Tui

醫護 特別係專職果班 罷工其實好難輸 唔好驚

[叫價]唔想俾人清算 就要反客為主

「社區爆發既話會返去救人」

到今時今日 仲係大部份人唔識政治

罷工既叫價一定要高

建議每個人都應該入去睇曬佢 而且罷工係要全民罷 而非醫護罷

講得好，無人有資格反對醫護罷工。
「你條命係命，人地條命唔係命？」

支持！堅持到底！

721

齊上齊落

推 呢篇

推吓

推。

推呢個

推到罷工醫護睇到。

Pish!!!!

好高汁！

well said

撐！推！

幫手推

支持

有sence
推

支持醫護手足

建議下次再唔讓步 加埋警暴去講 警暴傷士氣 醫護拒犧牲， 但如果會影響罷工個法律保障就當我無講過。

有用post
推比醫護睇 你地係最辛苦嘅一群

柒婆呢條冚家剷一定想冷處理到大爆發等醫護自然返工

推
唔錯既分享文 有心

幫推

高質文
推

撐住，真香港人全部企係你哋後面支持！

推

醫護加油

有良心嘅醫護
罷工最大難關係道德枷鎖

唔被清算，唯一方法就係拉高層下馬，重奪權力

高汁推

推比所有打工仔睇

齊上齊落係重點

大義響你哋呢邊
而大多數香港人都站在你哋嘅一方
驚春咩
與醫護同行

-0-0

爆發了 返工了 政府贏了 繼續唔封繼續爆

我會與醫護人員同行，及支持其一切決定。

推 醫護頂住！

開咗個頭已經要好大勇氣
依加其他工會已經開始跟機
就算不完美都係可接受

簡單總結就係
企硬，一妥協就等於送死

香港人以醫護為榮

推文回覆plz
要推比醫護睇

推到醫護手足一定要睇到

Push push

3

4

5

6

7

8

tui

9

10

好中point！推

11

12

13

堅持

高質推文
香港最後翻身機會

14

真係社區爆發就無限攬炒

15

16

17

推吖

18

好文

19

將責任歸咎政府，政治凌駕專業
好多學者一早已經講緊封關，反觀北面城市
好多比香港更早封關

20

21

22

23

24

25

團結

清晨一推 企硬

Push 有，香港人爭取既野從來都唔關錢銀事
都係為全部香港人好
但仲咁多藍絲唔識諗

26

企硬，唔好動搖！
人愈多先愈有機會唔炒晒你地！
所以要堅持丫，唔好俾佢分化到！

辛苦左你地喇，
我會無限度支持你地！

強帖

27

醫護加油 千祈唔好部分妥協

推一下

推推推

支持醫護，推！

有道理
大家要企硬

The winner takes it all

益廿

28

團結救港機會
幾百幾千條命
係得一次

林鄭侵蝕左一大半

推推推推推

佢地會丸狂分化同威脅恐嚇

至於行外人同門外漢既批評，聽左就算
或者等其他非醫護手足幫你地做好文宣

佢地會瘋狂分化同威脅恐嚇

至於行外人同門外漢既批評，聽左就算
或者等其他非醫護手足幫你地做好文宣

29

推呀

光復香港 時代革命

push push push

SOLIDARITY

光復香港

推
港共係非法政權

Pish

醫護路過表示
多謝你枝強心針

加油呀

推呀 手足齊上齊落

支持封關！

pushhh
一定要齊上齊落
佢地威嚇一定好勁
但係團結就是力量

Pushhhh!!!

香港暫時最團結既工會都係國泰, 希望醫護可以成為第二個

支持醫護罷工

林鄭唔敢郁黑警, 我更加唔信佢敢郁醫護
本身人手都已經唔夠, 你敢郁?!
全力支持!

深夜夠真心

P牌推唔郁不過照推

Pidh

睇下網上同一方向嘅5毛，就知依家林鄭陣營打緊輿論戰
唔係醫護嘅手足，文宣需要你地

撐

好文一推
絕對支持醫護罷工

推 講得好

Push！

Thanks

高質post推

醫護加油

要推，方向正確

多謝醫護

推
醫護加油

真係希望醫護頂住
唔好妥協
多謝醫護罷工

多角度思考係通識科成功帶比我地既野。 各有各做，分析得好，而且不算係長文啦

其實2.會係藍絲護駕有功

香港人始終冇咩罷工經驗同勇氣，
呢篇文值得參考

其實好怕d訴求隨住時間變得唔切合需要

封關為例
拖到爆發，就逼你返工，到時隨便封都得
拖完冇爆，直接又譴責，順便吹捧下自己

保障員工
保唔保障，香港都得一個醫管局
冇錯係可以搵外國工，但今次大家都係為左香港人

罷我就一齊罷緊
但d訴求會唔會隨時間局勢疫情改變

支持！

冇錯

推推

CCTVB 個D所謂民意都係假民意來
特登去公屋區揾中老年藍絲
最重要小心扣帽子，話醫護港獨乜乜柒

支持醫護
不論咩情況

加油呀 頂住呀

支持 大爆發都唔好番
直至政府封關

推推 極實用

唔好放棄

部分妥協會比全部破裂後果更慘

巴打好野

推
醫護手足撐住

醫護罷工唔洗你教

唔好放棄!

香港真係好特別，全世界罷工示威大部分都關薪酬待遇或者經濟原因，係得香港會為自己人發聲，示威又係

企硬

支持醫護罷佢老母臭閪

義無反顧

Ching不如你pin個message啦

支持醫護無限期罷工
叫個政府食屎啦

up

Push
堅持到底就會贏！

加油呀 唔撚洗驚佢哋

置頂

Up

今次係為自己條命 嚴重d
支持佢地罷工

已經開始講新生嬰兒的病房受影響，癌症病人做唔到手術！

企硬！撐住呀！

幫你推 好文

721 831 101 香港人必勝

很好的提醒。多謝晒。

推呀屌

頂住 唔好跪 千其唔好仁慈

推爆佢！你哋做緊係啱嘅事 我哋全體香港市民(真香港人)向你哋致敬

G Chi 推到醫護睇到

721 831 101 1111

值得推

聽到佢地講 社區爆發就會暫緩罷工真係嘔血
婦人之仁 到時一邊爆發 一邊落班病毒蝗蟲 睇你救得幾多個

支持醫護！

推左先
利申 罷工中

再推

加油 , 頂到垃圾政權跪低

大推

2

3333333

444

555

講真有冇外媒報
其實呢單拍得住香港大遊行喎
唔係為私利而係為公共利益喎

support

睇完加推

呢篇真係要推

非常同意。支持醫䕶罷工！我是長期病患者，罷工對我一定有影響但無能政府低能抗疫令全部香港人陷於險境！我哋退無可退。要堅持正苦先會跪！

林鄭等緊社區爆發

應該無限期罷工

推 十分認同
醫護本來人手不足，中港兩地都一樣。所以佢地係冇任何炒人既空間。

身邊個個都支持罷工一齊罷

推比醫護睇，多謝醫護，齊上齊落

因政府唔封關
香港出現首例武漢肺炎個案

撐住呀

社區爆發都唔好理，唔完全封關，無一個醫護處理到

保得住自己性命先救得到人，醫護係得咁多，一賠一係冇用，唔完全封關，個危機無限大，救得邊個？

政府要推你地去死，但香港人唔會，呢個係政府既錯，你地只係幫政府補鑊，政府唔去做野，你地無義務去送死

希望咁多位醫護可以堅定信念

謝分享

不妥協不談判

小心，政府出口話你地係為私怨罷工

多謝支持

Push
極高質

唔好黃字 好難睇
skip 咗

政府係最想社區大爆發果個

大力推

推到你仆街

推啊

Push
醫護絕對有資格 叫價高
所以唔好妥協 唔好比道德底線綁住自己

國際言論更加唔使打不過當然我哋會把關
本土藍屍唔使理啦 嗰啲食咗屎個腦
而且黃嘅總比藍多 醫護我地支持你

支持罷工

(劣政人禍)瘟疫下只有美金及黃金值錢換定唔怕盲搶

(應急師)今次武肺的教訓係每個人要儲備應急物資，今次捱得過，除左要集資起口罩廠，仲要定期儲備應急密資，天助自助者，不但助己，仲可以助人，黃色應急圈互相送/賣應急物資

(反送中政制)光復後建議增設市政警察，環境保護署內設市政警察總隊保護香港資源，總隊隊長向環保署市政副署長負責，食環署環境衞生部分及漁護署漁農部分亦併入環保署，總隊以水警為基礎擴編，負責動物保護、環境保護、水警、漁業農地保護、重建遷移執法、地政非法佔用執法、緊急醫療救護、衞生署及醫管局保安、流行病人入院令執行等

推 罷佢老味
有咁耐罷咁耐！

幫手推！

部分妥協會比全部破裂後果更慘
認同

就算社區爆發都唔好讓步！撐醫護

推,支持長文分析,求下大家俾多少少耐性睇哂佢,唔好下下都TLDR

罷工醫護同政府係月緊槍指住對方個頭
邊個放低槍就死
但其實政府只係兇你 佢支槍係無子彈 因為啲子彈係市民 市民企係醫護一方
全民三罷 罷到底

To 第四點，所以醫護請記住你地係得到大部分，超過6成市民支持罷工，唔好辜負我哋！

house of card

p牌會員不能作出評分

幫你推

好文一推

希望各香港人同醫護同行，到時佢地既壓力仲大，我地一定要畀無限既支持佢地

重要

全力推

推！！ 支持良心醫護，支持封關救港

推 自身嘅專業就係最大嘅籌碼

推比大家睇

醫護放心啦，罷工冇後果㗎，放心罷啦

推
公立醫院向來缺人 HA仲驚過你地

屌你老母，你條撚樣5毛狗，收皮啦

你自己都小心
小心有鬼攪你

樓主好型
推

Push.

推唔到都推

.

個罷工理由真係無敵

即使你問藍絲佢都淨係敢答封關雖然好，但罷工唔啱

而唔敢講封關有問題，根本就係企係道德高地

仲要珠鋒咁高

（警世）認清事實：醫護不可能無限期罷工

呢個咁垃圾既post都超過3000正評
香港人抵死

push 俾醫護聽朝睇!!!!

Push
不達訴告不復工！
唔好俾五毛帶到風向

有用野push

有用，幫你推到HAEA睇到

康復香港，時代抗疫！
醫護撐住，港人同行！

今晚做咗閉門會議
算唔算破咗戒，利申未睇，ha回應咗未